內地旅客消費力下降 人均消費下降20.6%至1,343元

統計暨普查局資料顯示，第3季入境旅客總消費（不包括博彩）為10.1億元（澳門元，下同），同比下降93.3%；留宿旅客（7.3億元）及不過夜旅客總消費（2.9億元）分別下跌94.0%及90.5%。

第3季旅客人均消費為1,349元，按年下跌12.0%，中國内地旅客人均消費下降20.6%至1,343元；另一方面，來自廣東省的個人遊旅客人均消費同比上升1.3倍，帶動內地個人遊旅客人均消費（3,885元）上升78.8%，香港（1,284元）及台灣地區旅客人均消費（2,439元）亦分別上升32.5%及82.1%。留宿旅客人均消費增加12.3%至2,858元，來自中國內地（2,839元）的上升2.7%，不過夜旅客人均消費則下跌1.8%至577元。

在消費類別方面，第3季旅客的消費主要用於購物（佔66.9%）、餐飲（15.8%）及住宿（13.9%）。旅客人均購物消費同比上升30.2%至903元，購買化妝品及香水（409元）和手信食品之金額（302元）亦錄得86.7%及38.4%升幅。按來澳主要目的統計，來澳度假（4,095元）及公幹旅客的人均消費（2,087元）按年上升83.5%及141.3%，參與會展活動（1,154元）及購物（1,055元）的則下降73.3%及48.4%。

由於疫情關係，第2季未有向旅客收集資料，故第3季旅客評價數據將與首季作比較。根據第3季旅客評價顯示，旅客對各項服務及設施感到滿意的比例均較首季有不同程度的增長，當中對環境衛生（94.3%）、公共設施（91.8%）、酒店服務（91.6%）及購物服務滿意的旅客比例（90.8%）分別上升7.9個百分點、8.7個百分點、3.5個百分點及5.6個百分點。對公共交通服務（86.4%）感到滿意的旅客比例更增加10.8個百分點，認為本澳觀光點足夠的旅客佔比（63.6%）亦上升1.5個百分點。

澳門消費平咗好多
400可以住到新濠 銀河酒店住一送一

係屎旅客

Fake news

Cow baby die!!!!!!!!!
Over Britain chase America !!!!